---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "程序员的奋斗史（九）分享是种美德"
category: Other
summary: "分享，需要自己有颗无私的心。不管所有之大，不管所得之多，只要肯分享，就是好的，就会收获更多。"
tags: 
- Other
- 程序员的奋斗史
- Fighting
- 分享
- 美德
---

`文/温国兵`

一群人到市场上买了很多水果，而且每个人买的水果都不一样。这时有个人提议，为什么大家不分享出来呢？这样每个人都能吃到不同的水果。于是大家响应了这个提议。大家收获了不同的水果，享受了不同的美味，得到了更多的快乐。

一个人的欢乐分享给大家，欢乐就多了一分；一个人的痛苦倾述给大家，痛苦就少了一分。好的东西拿出来，以后你才会收获更多的东西。自己坚持写博客、上传资源，就是抱着一颗分享的心，将自己所有、所得分享跟大家，于是自己成长了很多。不知道其他人是否会因为自己的一点点分享而有所收获。我会坚持写博文的。

分享，需要自己有颗无私的心。不管所有之大，不管所得之多，只要肯分享，就是好的，就会收获更多。

![Share is a virtue](http://i.imgur.com/87uPaHP.jpg)

**分享是种美德。**

–EOF–

原文地址：<a href="http://blog.csdn.net/justdb/article/details/8082780" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/BROigUO.jpg" title="程序员的奋斗史（九）分享是种美德" height="16px" width="16px" border="0" alt="程序员的奋斗史（九）分享是种美德" /></a>

题图来自：<a href="http://venspired.com/you-are-what-you-share/" target="_blank"><img src="http://i.imgur.com/0pt33e6.gif" title="Share" height="16px" width="16px" border="0" alt="Share" /></a>

版权声明：自由转载-非商用-非衍生-保持署名<a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh" target="_blank">（创意共享4.0许可证）</a>
